Quesition 1. raiding for camels was a significant part of Bedouin life has been documented in Wilfed Thesiger s Arabian Sands.
A. That
B. Which
C. What
D. Where
A
Question 2. The little boy pleaded not to leave him alone in the dark.
A. on his mother
B. his mother
C. with his mother
D. at his mother
C
Quesition 3. ..., the people who come to this club are in their twenties and thirties.
A. By and large
B. Altogether
C. To a degree
D. Virtually
A
Question 4. The TV station, in to massive popular demand, decided not to discontinue the soap Opera.
A. reaction
B. response
C. answer
D. rely
B
Question 5. His emotional problems from the attitudes he encountered as a child, I think.
A. stem
B. flourish
C. root
D. sprout
A
Question 6. Pete was born and brought up in Cornwall and he knows the place like the...
A. nose on his face
B. back of his hand
C. hairs on his head
D. teeth of his mouth
B
Question 7. British.and.Australian people share the same language, but in other respects they are as different as
A. cats and dogs
B. salt and pepper
C. chalk and cheese
D. here and there
C
Question 8. Rows and silences are and parcel of any marriage.
A. package
B. stamps
C. packet
D. part
D
Question 9. Ancient Egyptians mummified their dead through the use of chemiecals, .............ancient Peruvians did through natural processes.
A. because
B. whereas
C. even though
D. whether or not
B
Question 10. Donit..... to any conclusion before you know the full facts.
A. rush
B. dive
C. leap
D. fly
C
Question 11. A few animals sometimes fool their enemies to be dead.
A. have been appearing
B. to be appearing
C. to appear
D. by appearing
D
Question 12. On no account __ ¡in the office be used for personal materials.
A. the photocopy machines
B. the photocopy machines should
C. should the photocopy machines
D. does the photocopy machines
C
Question 13. The ____ ofthe bank where he worked was not in the center of the City.
A. branch
B. seat
C. house
D. piece
A
Question 14. from BilI, all the students said they would go.
A. Exept
B. Only
C. Apart
D. Separate
C
Question 15: [posifion of the.main-stress]
A. vacancy
B. calculate
C. delicious
D. furniture
C
Question 16. my opinion, French cheese ¡is better than English cheese.
A. For
B. To
C. By
D. In
D
Question 17. When | bought the shoes, they me well but later they were too tight at home
A. matched
B. fitted
C. suited
D. went with
B
Question 18. The purpose of phonetics is____ an inventory and a description of the sounds found in speech.
A. provide
B. provided
C. to provide
D. being provided
C
Question 19: They received a ten-year sentence for ____armed robbery .
A. making
B. doing
C. committing
D. practicing
C
Question 20. the hijacker plane landed, it was surrounded by police.
A. As soon as
B. While
C. Just
D. Until
A
Question 21. Thịs magazine is very good. If you like reading, you should to ___
A. buy
B. subscribe
C. contribute
D. enroll
B
Question 22. In life ___ can make a mistake. We're all human .
A. anyone
B. someone
C. some people
D. not anybody
A
Question 23. “Want me to turn up the heater?”
A. Please don't. Is quite warm here.
B. Ifs my pleasure.
C. No, go right ahead.
D. Thanks, [Il be right back.
A
Question 24. He'll be very upset if you his offer of help.
A. turn away
B. turn from
C. turn down
D. turn against
C
Question 25. Do you have any objections.......... this new road scheme?
A. at
B. with
C. to
D. for
C
Question 26. The police set a...................†o catch the thieves.
A. plan
B. device
C. snare
D. trap
D
Question 27. Although he was ..............., he agreed to play tennis with me.
A. exhaustion
B. exhausted
C. exhausting
D. exhaustive
B
Question 28. | didn't know how to do the job. But now I am making progress.
A. First
B. First of all
C. At first
D. At the first.
C
Question 29. Language could......... more quickly If there were more language exchange programs.
A be learning
B have learned
C have learning
D be learned
D
Question 30. She won:the award for .............her whole life to looking after the poor.
A. paying
B. devoting
C. causing
D. attracting
B
Question 31. Although the exam was difficult,
A. most of
B. none of
C. afew
D. a lot
A
Question 32. The mirror was broken. the students passed it.
A. accident
B. accidental
C. accidentally
D. by accident
C
Question 33. But for his help, I.....................
A. would not have succeeded
B. had not succeeded
C. did not succeed
D. would succeed
=> A
- Cấu trúc câu điều kiện loại III.
Về đầu là dạng rút.gọn.: But for his help = lf it hadn't been for his help ~ lf he
hadn't helped..
Question 34 :...............cars usually have special and unique things that the
owners wish to have. They
are certainly more expensive.
A. Man - made : nhân (ạo
B. Custom — made = custom - bưilt : chế tạo theo đớn đặtCHàng riêng
C. Well - kept : được trông nom cần thận
D. Well - dressed : ăn mặc đẹp
=> đáp án B
Question 35 : | may look half asleep, but Ì can assure you | am
...............WEK@.
A. broad
B. full
C. well
D. wide
=> wide awake : tỉnh táo
Question 36 : Left - hand traffic, a custom existing in Britain only, ..............back
to the days when English
people went to and fro on horseback.
A. dated
B. dating
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. dates back
D. to date
=> đáp án C
- date back : đã có từ (ko chia thì quá khứ)
Question 37 : “ Ì am sorry . l broke the vase.” — “ -
A. Don”t worry. Things break.
C. OK. Go ahead.
B. Yes, certainly.
D. Fd rather not.
=> đáp án A
Question 38 : The tourists refused to................. the poor service.
A. stand in for : thay thế
B. put up with : chịu đựng
C. get away from
D. get on with : có.mói-quan hệ tốt
=> đáp án B
Question 39: | haven † got the time to do my own Work,.............. help you with
YOUFS.
A. leaving aside : ngoại trừ
B. let alone : huống hô
C. apart from : ngoại trừ
D. not counting : ngoại trừ
=> đáp án B: tôi k có thời gian làm việc của tôi huống chỉ là của bạn
Question 40 : Professor Lockwood recommended that Michael.............. in
chemistry.
A. not to major
B. not major
C. wouldn't major
D. isn't majoring
=> đáp án B (thể giả định thức nên ko chia động từ)
Question 41 : Luggage may be placed here ...........the owner's risk.
A. at
B. by
C. under
D. with
=> đáp án A : at the owner”s risk. (người có của phải chịu mọi rủi ro)
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 42 : ltfs a serious operation for a woman as old as my grandmother.
She Is very frail. I hope
she..................
A. gets away : rời đi
B. comes round : tỉnh lại (become conscious)
C. pulls through : hồi phục (sức khỏe)
D. stands up
=> đáp án C
dịch : đó là 1 cuộc phẫu thuật rất gắt gao đối với một người phụ nữ già như bà
tôi. bà Ấy trông rất xanh
xao. tôi hi vọng bà ấy sẽ bình phục
Question 43 :.............any other politician would have given way to this sort of
pressure years ago.
A. Really
B. Practically : thực tế mà nói, gần như
C. Actually : thựe tế là (luôñsđữn§.ở3rofg câu)
D. Utterly : hoàn toàn, cực kỷ
=> đáp án B
- give way to : nhượng bộ, chịu thua
Question 44 : After several months of hard work, the police are finally...............
somewhere with their
Investigation.
A. getting
B. going
C. making
D. doing
=> đáp án A : to get somewhere: tạo sự tiến triển
dịch : sau nhiều tháng làm việc chăm chỉ, cảnh sát cuối cùng cũng thấy chút khả
quan trong cuộc điều tra
của họ
Question 45 : There's no danger in using this machine as long as you
...............tO the safety regulations.
A. comply
B. adhere
C. observe
D. abide
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
=> đáp án B : adhere to = comply with = abide by : tuân theo
Question 46 : “The test results will be released at 9 am tomorrow!” — “WIII it 2
A. Can Il wait for it?
C. Could it wait 2
B. Yes, please.
D. I can't wait!
=> đáp án D : được dùng ý nói ko thể đợi lâu hơn, đã nóng lòng lắm rồi
Question 47 :................drivers endanger their lives and those of other road
USCFS.
A. Drunk
B. Drunken (adj) : say
C. Drinking
D. Drunkard
=> đáp án B : druken:-driver : kẻ lái xe bị say
Question 48:“____ S_5/=LlØve:it:slt stgreats especially at night.”
A. When do you offen listen to classical music?
B. How do you like classical music?
C. What kind of music do you like?
D. How often do you Iisten to classical music?
=> đáp án B
Questions 49: One (and) more sentences (related to) the (same) topic (form) a
paragraph.
=> đáp án A : sửa "and" thành "or"
- one or more : 1 hoặc nhiều hơn
Questions 50: (Computers) are wonderful proof of (how clever people are) (in)
working out ways (of
helping themselves.)
=> đáp án C : sửa "in" thành "at"
- clever at = good at : giỏi về cái gì
Questions 51: (ImprovemenIs) in people's health are (due in part) (to advances
in) medical care and
(sanitary.)
=> đáp án D : sửa "sanitary" thành danh từ "sanitation" (hệ thống vệ sinh)
=> dịch : cải thiện tình hình sức khỏe của mọi người một phần là nhờ sự nâng
cao trong y tế cũng như vệ
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
sinh
- due to : nhờ có
- in part : phần nào
- advance in : sự cải thiện, nâng cao cái gì
Questions 52: (I† is) possible to have wealth but (little) income and (having)
Income but (no wealth.)
=> sửa "having" thành "have"
Questions 53: (In the beginning) radios cost mụch more (than they do) today
because they (turned out)
slowly and expensively (by hand)
=> sửa "turned out" thành "turn up" (xuất hiện)
Question 54. The Prime Minister is unlikely to call an early general election.
A. IVs likely that the Prime Minister will call an early general election.
B. The likelihood ¡is great that the Prime Minister will call an early general
election.
C. The likelihood is thạt thePrimezMinistef wlill:call afearlysgeneral election.
D. There ¡s little likelinood of the Prime Minister calling an early general election.
=> đáp án D
=> chú ý cụm từ :
- to be unlikely to do st : gần như không thể
- there is likelihood øf Noun phar§e ::gàn'Rử có:khä năng làm gì (nhưng néu
thêm "ittle" thì mang
nghĩa phủ định)
Question 55. Lin's success †took us all by surprise.
A. Lin was successful, which surprised all of us.
B. We took all of Lin's successes surprisingly.
C. We were taken aback by all of Lin's successes.
D. Lin's success was surprised to all of us.
=> câu gốc : thành công của Lin khiến tất cả chúng tôi ngạc nhiên
=> đáp án A : Lin thành công, điều đó khiến chúng tôi ngạc nhiên
=> từ vựng:
- by surprise : ngạc nhiên
=> học thêm từ nhé ^^
- on purpose : có chủ ý
- by chance/ accident : tình cờ ngẫu nhiên
- by mistake : lỡ, vô tình
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
- take aback = surprised
=> có 4 cách đề viết câu có tính nhân quả như sau:
- S+V, which + V... (which thay thế cho cả mệnh đề trước)
Ex : Lin was successful, which surprised all of us.
-S+V,Vng ...
Ex : Lin was successful, surprising all of us.
- One's Noun phrase + V (s/es) (ám chỉ hành động của ai dẫn đến cái gì)
Ex : Lin's success took us all by surprise.
- That S + V + V (chia cho ca cụm "that S + V")
Ex : That Lin was successful surprised all of us.
Question 56. You are in this mess right now because you didn't listen to me in
the first place.
A. lfyou had listened to my advice in the first place, you wouldn't have been in
this mess right now.
B. lfyou had listened to my advice in the first place, you wouldn't be in this mess
right now.
C. lf you listened to my advice in the first place, ýou wouldn't be in this mess right
now.
D. lf you listen to my-advice ¡in the first place, you will not be in this mess right
now.
=> đáp án B
Question 57. Fiona goes to the theater once in a blue moon.
A. Fiona goes to the theater when the blue moon is on.
B. Fiona goes to the theater only once a month.
C. Fiona goes to the theater when the moon Is full.
D. Fiona occasionally goes to the theater.
=> đáp án D
- once in a blue moon = occassionally : hiếm khi, theo dịp
Question 58. VWhat the politician was saying fell on deaf ears las† night.
A. No one listened to what the politician was saying last night.
B. What the politician was saying deafened the listeners last night.
C. No one listened to what the politician was saying last night because they had
deaf ears.
D. The politician fell deaf when he was speaking last night.
=> đáp án A
- Fall on deaf ears : bị bỏ ngoài tai, bị lờ đi
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 59. If interest rates are cut, the economiec situation may improve.
A. There is no doubt that the economic situation will improve as a result of the
reduction in interest
rates.
B. The economic situation won't be better if interest rates are cut.
C. A reduction of interest rates may improve the economic situation.
D. The economic situation may improve If we increase the Iinterest rates.
=> Câu gốc : Nếu tỷ lệ lãi suất cắt giảm, tình hình kinh tế CÓ LẼ sẽ cải thiện (các
em chú ý từ "may" nhé)
AA^
=> Đáp án C : sự giảm thiểu về lãi suất có thể sẽ cải thiện tình hình kinh tế
Chị giải thích thêm ở Câu A : cụm từ "there is no doubt that" (ko còn nghỉ ngờ gì)
là đã ko đúng với câu
gốc vì nó mang tính chắc chắn, trong khi câu gốc chỉ là có lẽ
Question 60. Alternative medicine is a complete mystery to some people.
A. Some people are 4 compBlete.mysterÿ'tö alternativẽ medlicine.
B. Alternative medicine is some people's complefe story.
C. Some people are completely mystified by alternative medicine.
D. Some people are completely mysterious with alternative medicine.
=> câu gốc : Phương thuốc thay thé vẫn còn là một bí ấn đối với 1 số người
=> đáp án C
Question 61. His comment bears little relation to the topic.
A. His comment is close to the topic.
B. His comment is directly to the point.
CC. What he said is irrelevant to the topic.
D. His comment and the topic are not the same.
=> câu gốc : Lời bình của anh ra gần như không liên quan đến chủ đề
đáp án C : những gì a ta nói ko liên quan gì đến chủ đề
=> học từ vựng nhé:
- bear (= have) relation to : có liên quan đến => nếu thêm "little" tức là nhằm ý
phủ định, ko liên quan
- irrelevent : ko liên quan
Question 62. l† is my opinion that there is no advantage in further discussion.
A. Further discussion is not to my advantage.
B. l see no point in further discussion.
C. I think we need further discussion of advantage.
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
D. I think further discussion needs to be advantaged.
=> câu gốc : theo quan điểm của tôi thì không có ích gì khi tranh cãi thêm
=> đáp án B
=> từ vựng :
- there is no advantage = no point in st : ko có ích gì
Question 63. Although the dog appeared harmless, i† was, in fact quite
dangerous.
A. Contrary to its harmless appearance, the dog is hardly dangerous.
B. Harmless as it appeared, the dog was quite dangerous.
C. The dog's harmless appearance prevented people to realize it was quite
dangerous.
D. Because of its harmless appearance, people thought the dog was dangerous.
=> câu gốc : Mặc dù chú cún này có vẻ như vô hại, những thực tình nó khá là
nguy hiểm.
=> đáp án B : Mặc-dù-nhìn có vẻ vô hại, chú chó khá là nguy hiểm
=> từ vựng:
- appear = seem ; œó vẻ như
- cấu trúc : Adj as S to be/V : mặc dù
Question 64. Few scientific breakthroughs are discovered merely by
(coincidence) tìm từ đông nghĩa
A. talent
B. laymen
C. chance
D. imagination
=> by coincidence = by chance = by accident = accidentally : tình cờ, ngẫu nhiên
Question 65. Fathers are being encouraged to hold their new-borns
..........đevelop a close relationship
A. therefore
B. thus
C. in order to
D. in addition
=> đáp án C
dịch : các ông bố được khích lệ là bé để thắt chặt tình cảm cha con
Question 66. By measuring changing conditions in the atmosphere
..............)@neral weather patterns
A. meteorologists who are predicting
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B. meteorologists were predicted
C. predicting meteorologists
D. meteorologists can predict
=> đáp án D
dịch : Bằng cách đo lường điều kiệ thay đổi không khí, nhà khí tượng học có thể
dự đoán được thời tiết
Question 67. Some countries require tourists to receive certain vaccinations
before entry, while others
do not
A. vaccinations are given to tourists at the border by some countries, but not by
all
B. tourists need not be vaccinated to enter certain countries, but other nations
may demand this
C. many countries vaccinate tourists after they have entered, whereas many
others don't
D. while many touris(s get ýaCCirated:upöP/entry:to some eountries, man others
do not
=> đáp án B
Question 68. Though 1 had known about it well in advance, | pretended to be
Surprised at having a
birthday party
A. I acted surprised about being given a birthday party, but I had known about it a
long time before
B. Despite only pretending to be surprised at the birthday party, I had actually
been completely unaware
of it
C. Ì was quite surprised at their throwing me a birthday party, though | could have
found out about it
well before
D. I knew about the birthday party a long time before, yet | wasn't pretending
when l acted surprised
=> đáp án A
từ vựng :
- in advanece : trước
Question 69. I need to get some cash. Do you think we might pass a
bank ?
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
A. In the way
B. to the way
C. on the way : dọc đường
D. at the way
=> đáp án C
Question 70. Her only income being a smaill allowance, she lived a very
life
A. frugal
B. mean
C. sparing : thanh đạm (sơ sài)
=> sparing of words : kiệm lời, ít nói
D. extravagant : phụng phí, hoang phí
=> cụm từ : frugal life : cuộc sống thanh đạm, bình dị
Question 71. According to Freud, dreams can be interpreted as the (fulfilment) of
wishes tìm từ đồng
nghĩa
A. performance
B. completion
C. attainment
D. conclusion
=> đáp án B: fulfilment = cômpletion : sử-hoàn thành
Question 72. (Because) it does not have a blood (supply), the cornea takes
(their) oxygen (directly) from
the air
=> sửa "their" thành "its"
Question 73. Minoru Yamasaki is an American architect (which) works (departed
from) the austerity
(frequently) associated (with) architecture in the United States after the Second
World War
=> sửa "which" thành "who"
Question 74. Laurence has hardly worked since he graduated from university
three years ago
A. Laurence has been working hard for the past three years since graduating
from university
B. lf Laurence had worked harder in university, he would have found work after
he graduated three
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
years ago
C. Laurence has done very little work during the three years since he graduated
from university
D. lt has been hard for Laurence to find work since three years ago, when he
graduated from university
=> câu gốc : Laruence gần như ko làm gì kể từ khi ra trường cách đây 3 năm
=> đáp án C
Question 75. No one without a good knowledge of English has much chance of
Succeeding In
International finance
A. Ability in English is almost essential to success in the field of global finance
B. Without a good knowledge of English and international finance, you are a
nobody
C. Even an exceptional knowledge of English is not enough to assure success in
International finanece
D. lf you want go into'interrationalsfiihanee; it would Ee a:good ¡idea to learn
English
=> câu gốc : ko ai mà ko có kiến thức tốt về tiêng anh mà có thể có thể cơ hội
thành công trong tài chính
quốc tế
=> đáp án A
Question 76. WIll you the children while lm out 2
A. pay attention to
B. care about
C. look after
D. look out
=> đáp án C : look after - chăm sóc
Question 77. I liked the coat when l bought it, bụt now [ve my mind.
A. altered
B. decided
C. reversed
D. changed
=> đáp án A : change one's mind - thay đổi ý kiến
Question 78. In the middle of all the panic, she phoned the police.
A. silently
B. calmly
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. peacefully
D. middy
=> đáp án B : calmly - bình tĩnh
Question 79. The boy's mother was In by his lies
A. drawn
B. taken
C. pulled
D. caught
=> take in : lừa lọc
Question 80. A simple society is based on (an exchange) of goods and services
tìm từ đồng nghĩa
A. acycle
B. a harmony
C. atrade
D. a collection
=> đáp án C : excharïge = trade š cuộc trae/đôi
Question 81..............on a hot fire is a delicacy ïh many parts of the world
A. lamb roasted
B. roasted
C. lambs roast
D. lambs
=> đáp án A : lược bỏ đại từ quan hệ ở câu bị động
Question 82. ....determines a good meal varies from country to country
A. which
B. why
C. what
D. how
=> đáp án C : Điều quyết định món ăn ngon khắc nhau giữa các quốc gia
Question 83. Pipe and cigar smoke is thought to be (at leasf) as dangerous as
cigarette smoke, the
(much important) and determined (¡is whether) you (nhale) the smoke
=> đáp án B : sửa "much important" thành "most important"
- inhale : hít
dịch : khói thuốc được cho là nguy hại ít nhất đến người hút thuốc, quan trong và
quyết định hơn cả là e
có phải là người hít khói thuốc hay ko
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 84. (The) rice yields more food per acre than (any) other (grain), and
more people depend on
() than any other foodstuff
=> đáp án D : lỗi sai đại từ thay thế, sửa "it" thành "them" (vì thay thế cho danh
từ số nhiều là "the rice
yields".
- ở đây học sinh chú ý : rõ ràng là other + danh từ số nhiều, nhưng "any other +
danh từ số ít" cho nên
"grain” ko them "s”
Question 85. The opinions of the teaching staff were divided as to whether they
should change the
course book or follow the old one
A. Some members of the teaching staff were in favour of following a new course
book, while others
thought they should continue with the old one
B. There were different opiñlðñs amöng'the teaching staff about the new more
book, and in the end,
those who were against choosing a new one won
C. The teaching staff could not agree upon a new course book, so they decide to
continue with the old
one
D. There was no general agreement among the teaching staff about which they
should choose as their
new course book
=> câu gốc: Quan điểm của các giáo viên bị mâu thuẫn với nhau liên quan đến
việc liệu họ nên thay đổi
giáo trình học hay vẫn theo sách cũ
=> đáp án A
- to be in favour of : ủng hộ
- as to : về việc, liên quan đến
- course book : giáo trình học
Question 86. l† was very important for Jill to go home to see her sisters new
baby girl, whatever the
cost of the ticket
A. Even though JIll wanted very much to fly home and meet her sister's baby girl,
the fare was too mụuch
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
for her
B. Jim didn't care about the cost the ticket, since the only thing she wanted was
to get home to meet
her sister's new born daughter
C. Because JIll doesn't have a lot of money, flying home to meet her sister s new
daughter was less
important to her than the cost of the ticket
D. Knowing how important it was for Jill to meet her new niece, Jill's sister took
care of the cost of the
ticket so that she could fly home and do so
=>B
Question 87. The two trains came ten metres of collision
A. just
B. within
C. near
D. almost
=> đáp án B
Question 88. Mary wanted to give Nigel a present that was a little bit out of the
A. normal
B. ordinary
C. average
D. everyday
=> out of the ordinary : ko bình thường, khác thường
Question 89. You need to cut the onions into small pieces before
cooking them
A. up
B. down
C. through
D. into
=> đáp án A: cut up : băm nhỏ, chặt nhỏ
Question 90. Baby animals (imitate) their parents tìm từ đồng nghĩa
A. desire
B. copy
C. disrupt
D. arouse
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
=> đáp án B : imitate = copy : bắt chước, sao chép lại
Question 91. The first clock, made nearly a thousand years ago, had neither a
face nor hands,
.............that rang each hour
A. it had bells
B. rather than bells
C. though bells
D. but it had bells
=> đáp án B: but - nhưng, ngoài việc
dịch : chiếc đồng hồ đầu tiên, được tạo ra cách đây gần 1000 năm, ko có mặt và
kim, nhưng vẫn kêu mỗi
tiếng
Question 92............. on the floor of the ocean is a big farming industry
A. Oysters raising
B. Oysters are raised
C. the raising of Oyst8rs
D. the Oysters raised
=> đáp án C : Cả cụm "the raising of Oysters on the floor of the ocean" đóng vai
trò là chủ ngủ trong câu,
động từ "is” được chia theo theo "the raising”
- oyster : con hàu
- raising (n) : sự nỗi lên (khỏi mặt nước)
Question 93. Cooper was the first metal (used) by man and is still (of) strong
demand (because) i† is a
good conductor (of?) electricity
=> đáp án B : sửa "of" thành "in"
- to be in demand : được ưu chuộng, nằm trong nhu cầu đòi hỏi
Question 94. (In) 1872, Congress declared (that) Yellowstone (to be) the first
(national) park
=> đáp án C : sửa "to be" thành "was"
Question 95. She is currently writing a historical book about food, which will
include old recipes and the
history behind them
A. At the moment, she ¡s collecting recipes and the historical information behind
them for the book
which she intends to write on food
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B. The book she is writing at the moment is on the history of food, with old
recipes and stories behind
them
C. There are many interesting historical facts behind the old recipes to be found
In her book, which Is a
history of food
D. The book she Is writing is actually a historical book, buụt it also contain
Information about old recipes
and the stories behind them
=> Câu gốc :
Hiện cô áy đang viết 1 cuốn sách sử học liên quan đến đồ ăn, cái mà sẽ bao
gồm cả công thức cổ và lịch
sử nằm sau công thức đó
=> đáp án B : Cuốn sách cô ấy đag viết liên quan đến lịch sử đồ ăn, với những
công thức và lịch sử:về
những đồ ăn đó
Question 96. You can never be sure about the acCuracy of TV weather reports
A. lfyou want tỉ know how the weather is going to be, you should watch TV
B. There are more accurate ways of learning how the weather will be than
watching TV
C. lfl were you, | would rely.on the TIV.Wweather report
D. Weather forecasts on television are notoriously unreliable
=> đáp án D
Question 97. You look very different with your hair on the right
A. parted
B. divided
C. combed
D. separated
=> đáp án A : part - rễ ngôi (tóc)
Question 98. The nearest town was 80km away, | mean really in the middle of
A. everywhere
B. somewhere
C. anywhere
D. nowhere
=> in the middle of nowhere : ở 1 nơi xa xôi hẻo lánh
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 99. The main argument in the report is Correct
A. primarily : chủ yếu, căn bản
B. up to a point : 1 phần nào đó, ở mức độ nào đó
C. fundamertally : về cơ bản, về bản chất
D. supposedly : cho là, giả sử rằng
=> đáp án C
Question 100. Most advanced countries have (compulsory) education
A. considerable
B. required
C. elaborate
D. high powered
=> đáp án B : compulsory = required : bắt buộc
Question 101. Residents of the area like to go to the park to enjoy a tea break
after taking a walk along
the shore
A. After having a stroll along'tie shore,“Ø@CoBle-livingfindhiSsarea enjoy going to
the park and having a tea
break
B. lfyou are tired after walking along the shore, people here suggest that you
should go to the park for a
tea break
C. The park by the shore ¡is a wonderful place for residents to have a tea break
thwn they go for a walk
D. Enjoying a tea break with the residents of the park can be very enjoyable after
a long walk along the
shore
=>
Câu gốc : Người dân ở khu vực này thích đi công viên tận hưởng giờ nghỉ giải
lao sau khi đi bộ dọc bờ
biển
=> đáp án A : Sau khi đi bộ dọc bờ biển, người dân sống ở khu vực này thích
đến công viên và tận hưởng
giờ giả lao
=> từ vựng
- roll = walk : đi bộ, dạo
- tea break : giờ nghỉ giải lao
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 102. The people of Cambodia wish that so many land mines hadn't
been laid in their country,
as many people have lost limbs by stepping on them
A. The Cambodian people ought not to have planted so many land mines in their
country because they have caused many people to lose their legs when they
have exploded
B. The people of Cambodia want fewer land mines placed in their country as
many people are becoming
limbless by treading on them
C. Cambodians feel that it was a really bad thing to have had so many land
mines placed in their country
because such a large number of people have had limbs blown off by them
D. Had there been fewer land mines scattered around Cambodia, fewer people
would have had their
limbs blown off by.them
=> Câu gốc :
Người dân Campuchia mong muốn ko có nhiều ðom mìn trên quê hương của họ
và đã có quá nhiều
người bị tàn tật vì giẫm lên
=> đáp án C : Người dân cảm tháy thật tôi tệ khi có quá nhiều bom nminf trên
quê hương họ vì đã có
quá nhiều người tàn tật vì giẫm phải
=> Chú ý
- rất nhiều bạn chọn đáp án D, nhưng câu gốc có cụm "The people of Cambodia
wish that" để ám chỉ
cảm xúc của người Campuchia, đáp án D đúng ý câu nhưng nó mới chỉ đưa ra
nhận định, ko có cảm
xúc
- lose limbs = handicapped = crippled : tàn tật
- step on : giẫm phải
- blow off : thổi đổ
- scatter around : rải rác
Question 103. My grandma is very , she's always thinking of the
past
A. memorable : đáng nhớ
B. remembering
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. nostalgia (n) : nỗi nhớ nhà, lòng hoài cổ
D. nostalgic (adj) : hoài cổ
=> đáp án D : chúng ta cần điền 1 adj ở đây
Question 104. I bought this electric drill from a - l†- yourself shop
A. do
B. repalr
C. make
D.fix
=> do-it-yourself : tự thân vận động
Question 105. ! You deserved to win
A. unfair luck
B. nasty lucky
C. hard luck
D. bad fortune
=> hard luck = poor:you : bày tỏ chỉ cảm thông về 1 sự ko may
Question 106G. “So yotre dðØCter? = ¡ l“Ìhisl my training next year”
A. let me see
B. right
C. Listen
D. well
=> đáp án D : câu cảm thán quêñ-thuộc của người Anh ^^
Question 107. This clock on two small batteries
A. goes
B. works
C. runs
D. moves
=> đáp án C : Đồng hồ này chạy bằng 2 cục pin nhỏ
Question 108. Soldiers often wear So you can't see them easily
A. a disguise
B. camouflage
C. heavy boots
D. a costume
=> đáp án B : wear camouflage - ngụy trang
- be in disguise : hóa trang, cải trang
Question 109. She managed to pull the horse up in spite of a
broken rein
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
A. has
B. had
C. have
D. having
=> đáp án D
Question 110. The sea wasp (releases) a poison (that) (kill) a person (in) there
minutes
=> đáp án C : kill=> kills (vì chia cho "a poison" là số ít)
Question 111. The videodisc (has) the capacity (to store) (thousangd) (of) visual
images
=> đáp án C : thousand => thousands
Question 112. Trees (are) designed (as) (neither) hardwoods (or) softwoods
=> đáp án C : neither => either..or...
Question 113. l know is early but | though we ought to leave
A. timely
B. on time
C. at the time
D. in good time
=> đáp án D : in (good) time
Question 114. Sorry, were you to me? | wasn't listening
A. telling
B. chatting
C. talking
D. discussing
=> đáp án C
Question 115. Some medicines should be (dissolved) before they are taken
A. boiled
B. sweetened
C. prepared with food
D. mixed with a liquid
=> đáp án D : dissolve (v) - hòa tan
Question 116. Even though woodpeckers .............as a nuisance †o many
people, they are actually
helpful, since they feed on harmful insects
A. are seen
B. which are seen
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. being seen
D. to be seen
=> đáp án A
dịch : Mặc dù chim gõ kiến bị coi là mối phiền toái với một số người, nhưng
chúng thực sự rất có ích, bởi
vì chúng ăn những côn trùng gây hại
=> học thêm nhé học sinh :
- because = as = since = Seeing that + Mệnh đề : bởi vì
- because of = thanks to = in a view of = What with + Cụm danh từ
Question 117. The first clock, made nearly a thousand years ago, had neither a
face nor hands,
.............that rang each hour
A. it had bells
B. rather than bells
C. though bells
D. but it had bells
=> đáp án D
dịch : Cái đồng hồ đầu tiên, được tạo ra cách đây gần 1 nghìn năm, ko có mặt và
kim, nhưng nó reo
chuông mỗi giờ
Question 118. During the Industrial Revolution; farmers (have leff) (their) fields
and (wen)) to work In
(dimly-lit) factories and mines
=> đáp án A : have left => left. Vì rõ ràng đây là hành động thì quá khứ đơn, hơn
nữa nối với "and went"
Question 119. (Although discovered) the X-ray in 1895, professor Roentgen
(died) poor and (neglected)
without any honours in (his lifetime)
=> đáp án A : sửa thành "Although he discovered”" hoặc "Despite discovering"
Question 120. If Dick had John'ˆs position in the company, everybody believes he
would be able to
motivate the workers better
A. Everybody who works in this company thinks that John motivates the workers
well, so that is why he
has a better job here than Dick
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B. lf Dick were able to motivate the workers better, he would be given ,John's
present Job in the
company
C. It is believed that John is not as good at encouraging the company's workers
as Dick would be if he
had the same Job
D. Everybody in the company thinks that the workers were motivated far better
when Dick was doing
John's present job
=> đáp án C (đề bài sửa "than" thành "as")
Câu gốc : chú ý người ta dùng điều kiện loại 2 => nên đó là sự kiện ko có thật ở
hiện tại và tương lại =>
rất nhiều bạn chọn D ko để ý đến thì.
Dịch : nếu Dick có vị trí của John trong công ty, mọi người tin rằng anh ta có thể
tạo động lực cho công
nhân tốt hơn
=> đáp án C : người ta tin rằng .John ko tốt trong khoản khích lệ nhân viên bằng
Dick nếu ở cùng vị trí
như vậy
Question 121. The-opinions of the teaching staff were divided as to whether they
should change the
course book or follow the old one
A. Some members of the teaching staff were in favour of following a new course
book, while others
thought they should continue with the old one
B. There were different opinions among the teaching staff about the new more
book, and In the end,
those who were against choosing a new one won
C. The teaching staff could not agree upon a new course book, so they decide to
continue with the old
one
D. There was no general agreement among the teaching staff about which they
should choose as their
new course book
=> đáp án A
- in favour of : có thiện cảm, ủng hộ cái gì
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
- course book : giáo trình học
câu gốc : Quan điểm của người giảng dạy khác nhau rằng họ cần thay giáo trình
học hay vẫn theo cái cũ
Question 122. Don't rush me, | hate having to make decisions
A. sharp
B. curt
C. prompt
D. snap
=> make a snap decision : quyết định đột ngột
Question 123. Parents and teachers have to try hard to understand the younger
 
A. generation
B. people
C. adolescents
D. teenagers
=> younger generafion : thếyiệ+‡rŠ
Question 124. | suppose that there is a chance that he could win,
but | can”t see i†
happening, myself
A. thin
B. meagre
C. slim
D. short
=> slim chance : cơ hội mong manh
Question 125. A bat uses a sonar device to (orient itself) to its surrounding world
A. determine its position
B. become impressed
C. form an opinion
D. guard against
=> đáp án a : orient itself (tự định hướng) = determine its position (xác định vị trí)
Question 126. You cannot grow crops on.............................. and
A. exhaustion
B. exhaust
C. exhausting
D. exhausted
=> đáp án D : exhausted (adj) - bạc màu
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 127. I find her..............................-she never stops talking
A. exhaustion
B. exhaust
C. exhausting
D. exhausted
=> Nhiều bạn nhằm chọn D. Trước khi đưa ra đáp án chị có 2 vi dụ sau để học
sinh hiểu rõ hơn về cách
dùng Ving và Ved khi đóng vai trò là tính từ
Ex : He is bored (a ta thấy chán) => đối tượng tự cảm thấy buồn chán
Ex : He is boring (a ta thật nhạt nhẽo) => đối tượng được nhận xét
Vậy Ved là chỉ cảm giác nội tại của đối tượng, còn Ving là chỉ cảm giác của
người khác về đội tượng chính
=> Vậy quay lại câu này, ý nói : Tôi cảm thấy thật mệt mỏi với cô ta. Cô ta ko bao
giờ ngừng nói
=> Đáp án C nhé ^^
- find ST adj (adj ở öây đề ehiST)<: ảrrtiấy cái-gì lăm.são
Ex : | find these quesftions interesting
Question 128. lf you (have) an opportunity (to choose) your seat (in) the
Listening Comprehension
section of the TOEFL, (you choose) one near the speakers
=> đáp án D : you should cñoose
dịch : nếu e có cơ hội chọn chỗ ngồi trong lớp học nghe, e nên chọn chỗ gần
người nói
Question 129. (One) of (the first) rescue (methods) in space (were) called
IMOOSE-manned orbital
operations safety equipment
=> đáp án C : were => was (vì chia cho chủ ngữ One of... mà ^^)
Question 130. Of the members, half were for the proposal and half were against
A. Many members didn't agree with the proposal, but some did
B. None of the members could agree whether to accept or reject the proposal
C. Half of the members were chosen for the project but those who weren't
objected to it
D. The number of members who favoured the proposal was equal to the number
who opposed It
=> đáp án D
câu gốc : Trong tắt cả các thành viên, một nửa tán thành, một nửa phản đối
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
=> đáp án D : số lượng người đông ý ngang bằng với số lượng người phản đối
- to be equal to : ngang bằng
Question 131. Naturally, a person prefers to make friends with people who
accepts him as he Is
A. IEs natural for one to choose friends from those who wonrit criticize the way
one is
B. lf a person doesnit like you the way you are, then you shouldn't form a
friendship with him
C. The selection of one's friends usually comes from those with the same
personalities as one's own
D. lt isn't natural to choose friends from those who believe unacceptably
=> đáp án A
câu gốc : Theo lẽ thường tình 1 người thường thích làm bạn với ai người mà
luôn chấp nhận con người
thật của họ
=> đáp án A : Theo lẽ thường tìinhz1'người 6honzban nhữñg người mà ko phê
phán gì về cái cách mà họ
sống
Question 132. l often wonder what people abroad make Britain
A. from
B.of
C. for
D. by
=> đáp án B : make of : nghĩ sao về
Question 133. There are about twenty So people waiting in the
outer office
A. but
B. and
C. for
D. or
=> đáp án D : or so (khoảng tàm đó)
dịch : có khoảng 20 người hoặc tằm đó đang đứng đợi bên ngoài
Question 134. The Comanche are largely of mixed blood India and Spanish
(descent)
A. pedigree
B. origin
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. race
D. birth
=> đáp án : descent = origin : nguồn gốc
Question 135. Government money appropriated (for arf) in the 1930s made
possible (hundreds of)
murals and statues still (admiration) in small towns (all over) the United States
=> đáp án C : "admiration" sửa thành "admired" hoặc "which are admired”"
=> từ vựng
- appropriate st for st : dành riêng cho
=> phân tích :
Government money (which was) appropriated for art in the 1930s made possible
hundreds of murals
and statues still (which are) admired in smaill towns all over the United States
=> dịch :
Tiền chính phủ dành:riêng (cái mà được dành) riêng cho nghệ thuật vào những
năm 30 khiến hàng trăm
bức tranh tường và tượng được chiêm ngưỡng ở các thị trần nhỏ trên khắp
nước Mỹ
Question 136. (Was opened) in 1918, the Philips Collection (in) VWashington D.C,
was the first museum In
the United States (devoted) i6 modem.(art)
=> đáp án A : "was opened”" sửa thành "opened”". Lược bỏ chủ ngữ (khi cả 2
mệnh đề trong cùng 1 câu
có cùng chủ ngữ). Trong câu này thì "the Philips Collection in Washington D.C"
là chủ ngữ chung
=> câu gốc : (the Philips Collection in Washington D.C was) opened in 1918, the
Philips Collection in
Washington D.C, was the first museum in the United States devoted to modern
art
Question 137. You have been warned that ............... CD's and video can
damage your equipment
A. pirated
B. old
C. stolen
D. second hand
=> đáp án A : pirated CD : CD lậu
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 138. They wasted time searching for the car keys
A. priceless : vô giá (ko định giá được)
B. costly : quí giá (theo kiểu đắt tiền)
C. expensive : đắt
D. valuable (adj) : quí giá
=> đáp án D
Question 139. Many people consider automobiles to be (essential) to American
life
A. critical
B. accessible
C. necessary
D. advantageous
=> đáp án : necessary = essential
- critical (adj) : quan trọng, then chốt
- accessible (adj) :.có thể đăng nhập
- advantageous (adj) : thuậPTợi
Question 140. In some states, a low-income tenant over sixty-two years old
..........l 3 rent-stabilized
dwelling
A. living
B. to live
C. can live
D. live
=> đáp án C
- trong câu này các em thấy chúng ta có chủ ngữ rất dài "a low-income tenant
over sixty-lwo years old ",
bắt đầu bằng "a" nên là danh từ số ít, vậy ta có thể gạch đáp án D, thêm nữa
đây là câu đơn, nên đáp án
A và B cũng sai luôn
=> dịch : ở 1 số khu vực, người thuê nhà trên 60 tuổi có thu nhập tháp có thể cư
trú n định
- chú ý ở đây là tính từ ghép dạng Noun-Ved : rent-stabilized
*** Tính từ ghép được tạo bởi ***
- Adj + Noun : long-distance
- Noun + adj : homesick
- noun + Phân từ (Ving/Ved/P2) : time-consuming, man-made
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
- adj + Phân từ (Ving/Ved/P2) : easy-going, good-looking
- adv + Phân từ (Ving/Ved/P2) : well-known, hard-working
- adj + adj : absent-mined (đãng trí)
- adj + noun + ed : hot-tempted
Question 141. The impact of two vehicles can cause a lot of..........to both
A. damage
B. damages
C. damaging
D. damagings
=> đáp án A : damage (thiệt hại) là danh từ ko đếm được
Question 142. A (smile) can be observed, described and reliably (identify), it (can
also) be elicited and
manipulated under (experimental) conditions
=> đáp án B: lỗi sai cấu trúc song song nối Ved, Ved and Ved => identify sửa
thành identified
Question 143. Arguing with'tie:boss h4§ cơnsiderably reduced his chances of
promotion
A. He would definitely have been promoted by now if he hadn't quarreled with the
boss
B. The likelihood of his being promoted has significantly decreased because of
his arguments with the
boss
C. His promotion was certain until he had a dispute with the boss
D. He argued with the boss about why wasn't considered for promotion
=> đáp án B (sr các em rất nhiều vì lúc đầu ghi nhằm đáp án A vì vội đi ăn trưa
quá ^*)
câu gốc : tranh cãi nhiều với ông chủ đã suy giảm nhiều cơ hội thăng tiến của
anh ta
=> đáp án B : Khả năng được thăng tiến suy giảm nhiều vì sự tranh cãi của a ta
với ông chủ
=> từ vựng học :
- the likelihood of Noun : có khả năng...
- argue with = quarrel with : tranh cãi
Question 144. Some species of birds, when migrating divide (according to) their
age and sex
A. in keeping with
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B. conforming to
C. in line with
D. in relation to
=> đáp án C : according to = in line with
- in keeping with : hợp với >< - out of keeping with : ko hợp với
- conforming to : phù hợp với
Question 145. Centuries of erosion have exposed.............rock surfaces in the
Painted Desert of northern
Arizona
A. rainbow-colored
B. colored like a rainbow
C. in colors of the rainbow
D. arainbows coloring
=> đáp án A : dạng tính từ : Noun-P2 (Ex : man-made, time-consming)
Question 146. Billie Floliday's rough..................emotional Voice made her
stand out as a jaZz singer
A. so
B. but
C. nor
D. still
=> đáp án B
dịch : Giọng của cô ta khàn nhưng rất truyển cảm khiến cô ấy nổi bật như 1 ca sĩ
nhạc Jazz
Question 147. Insulation from cold, (protect) against dust and (sand), and
camouflage (are) among the
(functions) of hair for animals
=> đáp án A : protect => protection
=> Các em đề ý thấy cấu trúc song song nối các danh từ lại với nhau :
insulation... (sự cách li),
protection..., and camouflage (sự ngụy trang)
Question 148. A number (of) the American lIndia language (spoken) at the (time)
of the European arrival in the New World in the late (fifteen) century have
become extinct
=> đáp án D : fifteen => fifteenth (khi là số thứ tự thì phải thêm đuôi "th" nhé ^^ )
Question 149. VWriting ¡is a skill that requires (consistent) practice
A. Invariable
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B. orderly
C. regular
D. customary
=> bản thân từ "consistent" là nhất quán mạnh lạc, chúng ta cùng đối chiều với
các đáp án : invariable
(cố định, ko thay đổi) , orderly (ngăn nắp, gọn gàng) , regular ( đều đặn, hợp
thức), customary (lệ
thường). Vậy đáp án C. regular là hợp lý nhất rồi ^^
Question 150. Pepsin ...........an enzyme used in digestion
A. that
B.is
C. of
D. being
=> đáp án B. Nhìn qua các em sẽ thấy đây là 1 câu có 2 mệnh đề. Chị ghi rõ các
em hiểu nhé :
- Pepsin is an enzyme. An §fi2Zyme:iS:useCd in digestiØn
=> Pepsin ¡is an enzyme (which ¡s) used in digesfion
Vậy câu này sử dụng phương pháp lược bỏ đại từ quan hệ.
Question 151. (Research) in the United States on acupuncture (has focused) on
( use in (pain relief)
and anesthesia
=> Chúng ta cùng nhìn từng đáp án một nhé :
A : research (n) cuộc nghiên cứu => danh từ đứng đầu câu làm chủ ngữ => đúng
B. has focused => động từ "has" chia cho danh từ số ít "research" => đúng
C. it => các em thấy sau "it" là danh từ "use", vì vậy vị trí của "it" ở đây rất vô lý,
chúng ta cần đổi thành
đại từ sở hữu "its use" (việc sử dụng của nó)
D. pain relief : sự làm giảm đau
Question 152. Only by staying in the city for at least a week would it be possible
for one to see all the
sites
A. lfyou wanted to look at all the sites in the city, you would need to be there not
less than a week
B. A week at the most was enough to visit all the sites in the city
C. You should extend your stay here for another week If you want to see all the
sites In the city
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
D. Even though you may stay there longer, it only needs a week to see all the
attractions
=> câu gốc : Chỉ ở thành phố này ít nhất là 1 tuần sẽ có thể đi thăm quan tắt cả
mọi nơi
=> đáp án A : nếu e muốn tham quan mọi nơi ở thành phố này, e cần ở đây ko
dưới 1 tuần
Question 153. The traffic in town was very and [ arrived home earlier
than expected
A. light
B. weak
C. little
D. few
=> đáp án là A : light được dùng với traffic để ám chỉ mật độ xe cộ ít , ngược lại
với light là heavy (ám chỉ
nhiều)
Question 154. In all parts ofte:UJzS there is:(adequafte).rainfall except near the
Rock Mountains
A. sufficient
B. acceptable
C. abundant
D. suitable
=> đáp án A : adequafe = sufficient : đủ
- acceptable : có thể cháp nhận
- abundant : phong phú
Question 155. Four miles off the southeastern coast of Massachusetts
..a popular summer resort
A. lies the island of Martha's Vineyad
B. the island of Martha's lie there
C. does lie the island of Martha 's Vineyad
D. where the island of Martha's lies
=> đáp án A
Đây là cấu trúc đảo ngữ đặc biệt. Tóm gọn là như sau : Giới từ + Noun (chỉ nơi
chốn, thời gian...) + V
(chia theo S) + S => Ex: In the sky appears the star = the star appears in the sky
Question 156. Most of the (damage property) attributed (to) the San Francisco
earthquake (of) 1906
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
resulted from the fire that (followed)
=> rất nhiều bạn chọn đáp án C. of sửa thành in. Thực ra cách viết San
Francisco earthquake of 1906 để
ám chỉ 1 hiện tượng của năm và được đặt tên rõ ràng, người còn viết "The 1906
San Francisco
Earthquake" hoặc "The San Francisco Earthquake, 1906”
=> Đáp án sai ở đây là "damage property", các em lưu ý cấu trúc " Most of the
Noun (danh từ số nhiều)"
, nên ở đây phải sửa thàh "properties"
Question 157. No matter how hard he tried, Mike could not make sense of his
economies textbook
A. lf Mike had studied harder, he would have been able to comprehend what was
in his economics
textbook
B. In spite of his efforts, Mike was unable to understand the contents of his
economies textbook
C. Mike could not understand his economics textbook because he hardly tried to
at all
D. lt was impossible for Mike to understand his economics textbook without
making a great efforí
=> đáp án B
- make sense of = comprehen = understand
Question 158. The confidence trickster the old lady out of her life
Savings
A. deceived
B. robbed
C. swindled
D. misled
=> đáp án C : swindle sb out of... : lừa được tiền của ai
Question 159. City governments are (belatedly) taking steps to revitalize
downtown areas
A. Endlessly
B. impatiently
C. finally
D. recently
=> đáp án C : belatedly = finally : cuối cùng thì
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
- endlessly = ceaselessly : ko ngừng ko ngớt
- impatiently : nóng lòng, sốt ruột
- take steps : triển khai, bắt tay vào hành động
dịch : Chính phủ cuối cùng cũng triển khai làm mới lại các khu kinh doanh buôn
bán
Question 160. Transfer taxes are (imposed) on the (sell) or (exchange of) stocks
(and) bonds
=> đáp án B: sell => selling (sự bán hàng)
- impose st on : áp đặt, đánh thuế
dịch : thuế chuyển nhượng được đánh vào việc bán và trao đổi cổ phần và trái
phiếu
Question 161. Mary felt quite certain that her sister would stand by her, but in the
end she didn't
A. Mary had hoped that her sister would come to her aid, but she never did
B. Mary didn't expect her own sister to let her down like that
C. Mary was confident that's§swould. ïave:her.sistefs:subport, but as ¡it turned
out she let her down
D. lt came as a terrible shock to Mary when her own sister turned against her like
that
=> đáp án C
Câu gốc : Mary cảm tháy khá ehác chắn rằng chị cỗ Ấy Iúôñ-bền cạnh mình,
nhưng cuối cùng thì ko
- stand by : sát cánh, bên cạnh >< stab behind one's back : đâm sau lưng ai
Câu C : Mary rất tự tin rằng cô luôn có sự hỗ trợ của chị minh, nhưng hóa ra cô
chị khiến cô thất vọng
- turn out : hóa ra là
- let sb down : khiến ai thất vọng
Question 162. They haven't beaten me yet. I still have one or two up
my sleeve
A. traps
B. jokes
C. tricks
D. defences
=> đáp án C
tricks up one's sleeve = contingency plan : kế hoạch dự phòng
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 163. Aerobic bacteria transforms wastes in water into less (dangerous)
substances
A. Stable
B. precarious
C. tender
D. harmless
=> đáp án B - precarious (adj) : bắp bênh, mong manh, hiểm nghèo. là đáp án
phù hợp nhất cho
dangerous
- stable (adj) ổn định, vững vàng
- tender (adj) : nhạy cảm, dễ vỡ
- harmless (adj) : vô hại
Question 164. The evidence that carbon dioxide levels are rising is
A. inevitable
B. unavoidable
C. undeniable
D. indelible
=> đáp án C - undeniable (adj) ; ko thể phủ nhận
- inevitable = unavoidable : ko thể tránh khởi
- indelible (adj) : ko thề rửa sạch ( indelible ink : vết mực ko thể tẩy sạch, indeible
shame : sự hỗ thẹn ko
thể xóa sạch)
Question 165. I† is (undoubtedly) true that the Watergate scandal was the worstf
in U.S political history
A. Considerably
B. arguably
C. indecisively
D. without question
=> undoubtedly = without quesftion : ko còn nghi ngờ gì nữa
=> thêm cấu trúc :
- ltis undoubtedly true that = l† ¡is beyond the shadow of a doubt that = lt is
without question that
Question 166G. Venus, (the second) planet (from) the Sun, is (exactly almost) the
(same size) as the Earth
=> đáp án C : exactly almost => almost exactly
Các em nhớ almost/ nearly luôn đứng trước 1 trạng từ còn lại nhé
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 167. (Many) bridges in New England (were covered) with wooden roofs
to, protect (it) from (rain and snow)
=> đáp án C : it -> them (them thay thế cho "brigdes")
Question 168. ................he finally decided to go ahead with the new marketing
project
A. From any rate
B. to any rate
C. in any rate
D. at any rate
=> đáp án D : at any rate = anyway
Question 169. I don't agree with you, but your idea certainly gives me food
A. For fun
B. for consider
C. for thought
D. for thinking
=> đáp án C : food for thought (điều đánh để suỹ nghĩ)
Question 170. He opened the letter without to read the address on the
envelope
A. Worrying
B. bothering
C. fearing
D. caring
=> đáp án B
thêm cấu trúc :
- Dont let st/sb bother/get to you : đừng để cái gì/ai làm em bận tâm ^^
Question 171. Evelyn Waugh wrote satires that exposed the (arrogant) nature of
upper-class
Englishmen
A. conceited
B. masterful
C. delightful
D. inferior
=> đáp án A : conceited = arrogant = haughty : kiêu ngạo, kiêu căng
Idiom : Go to one's head = make sb become conceited
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 172. River (transportation) in the United States (consists) (primarily) of
barges (pull) by
towboats
=> đáp án D : pull => pulled
Câu chuẩn : River transportation in the United States consists primarily of barges
pulled (= which are
pulled) by towboats
dịch : việc đi lại trên sông ở Mỹ đầu tiêu là bao gồm các xuồng được kéo bởi tàu
kéo
Question 173. My aunt and uncle always quarreled about their tea , she liked it
strong but he wanted it
A. feeble
B. poor
C. smaill
D. weak
=> đáp án D
strong tea (trà đặc) >< light/weak tea (trà loãng)
Question 174. We......... Iinto the state of the Swedish car industry
A. did some researches
B. made some research
C. made research
D. did some research
=> đáp án D
- do research : thực hiện cuộc nghiên cứu, và research là danh từ ko đếm được
các em nhé ^^
Question 175. ỦUnfortunately, I might have to leave for Boston.........
A. for short notice
B. to short notice
C. under short notice
D. at short notice
=>Đáp án D : at short notice - thông báo muộn, thông báo trế
Học thêm 1 vài từ có "short" nhé ^^ :
- fall short of st (ko đạt được) >< live up to (đạt được)
- in short ; nói tóm lại
- short and sweet : ngắn gọn và dễ hiểu
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 176. lt is with regret that we have to inform you that your
scholarship has been
withdrawn
A. heavy
B. somber
C. high
D. deep
=> deep/profound regret : vô cùng tiếc
Question 177. Sally was (mortified) by her date's unprecedented behavior
A. eradicated
B. humiliated
C. overjoyed
D. challenged
=> đáp án B : mortify = humiliate = put sb down = show sb up = bring shame on
sb : làm ai bẽ mặt,.xáu
hỗ
Học cả những từ khác:
- unprecedented : chưa từng có, chưa từng thấy
- eradicate = wipe out = eliminate = rub out : loại bỏ, tiêu diệt
Question 178. (In addiiion) to (serving) as (members) of the president's cabinet,
the attorney ¡is the head
of (the) Justice Department
=> rất nhiều em chọn đáp án B vì nghĩ sau "to" là V nguyên thể, nhưng em nhớ
Sau cụm " In addition to”
là 1 cụm danh từ hoặc dạnh động từ (Ving...) nên đáp án B chuẩn ngữ pháp rò.
Đáp án sai là C :
members -> a member, vì đối tượng "the attorney" là số ít
Question 179. This is the most difficult job I have ever tackled
A. by rights
B. by all means
C. by far
D. by the way
=> đáp án C : by far = so mụch
- by rights : đúng ra thì, công bằng mà nói
- by all means = of course
- by the way : nhân đây, tiện đây
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 180. The fourth year sociology class was a (homogeneous) group of
university students
A. uniform
B. dreary
C. unrelated
D. distinguishable
=> đáp án A : homogeneous = uniform: đồng nhát, đồng đều
- dreary : ảm đạm, u ám
- distinguishable : có thể nhận ra, có thể phân biệt đc
Question 181. Ủnlike the Earth, which rotates once every twenty four hours,
¬ once every ten hours
A. the rotation of Jupiter
B. the occurrence of Jupiter s rotation
C. Jupiter rotates
D. Jupiter s rotating
=> đáp án C
- Đề hay ra như sau : Unlike/Like A,...(thông tin ÿŠ A), B... => ko giống/ giống
A,... B làm sao đó. Cho nên
nhìn qua câu này có "Unlike the Earth" thì e sẽ biết đối tượng cần điền là .Jupiter
nên chọn CC luôn
Question 182. The suspect was đebortedtö hs own countrÿ-†0 charges
of fraud
A. stand
B. face
C. consider
D. defend
=> face charges of sth: bị buộc tội gì
Question 183. VWhen his business failed, he started again from
A. blank
B. scratch
C. introduction
D. beginning
=> start from sratch : bắt đầu từ 2 bản tay trắng
Question 184. (Through) the year, scientists (have developed) smaller but
(Increasingly) more powerful
batteries for the growing number of portable electrical (device)
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
=> the number of danh từ đếm được số nhiều : device -> devices
Question 185. Harry swore he would stand by his promise
A. Harry swore that he would change his promise
B. Harry swore that he would break his promise
C. Harry swore that he would not go back on his promise
D. Harry swore that he would go back on his promise
=>> đáp án C :
- stand by : giữ lời hứa
- go bach on : rút lại lời nói
Question 186. Marianne seemed to take at my comments on her work
A. annoyance
B. insult
C. indignation
D. offence
=> take offence = take-it amiss : làm ai phật lòng
Question 187. Mass ðroducti6n:iS.te:(fianufaeture).Cf:(machineries) and other
articles in (standard)
Sizes and large (numbers)
=> đáp án là B : machineries => machinery (vì đây là danh từ ko đếm được nên
ko có dạng số nhiều. Đi
thi mà gặp câu này chắc nhiều êíSẽ ngã hgửa bởi vì rằnđ-kínhận dạng được
danh từ ko đếm được như
thế nào
- danh từ chỉ 1 nhóm đồ vật có cùng công dụng
Ex:
equipment (dụng cụ => dùng đề sửa chữa, nâng cáp...)
jewlry (đồ trang sức => dùng để làm đẹp...)
clothing (quần áo => để mặc)
machinery (máy móc => đây chính là từ trong đề nhé ^^)
- chỉ chát lỏng : water, wine...
- chỉ chát rắn : gold , meat...
- chỉ chất khí : steam, air
- chỉ loại hạt : rice, dirt
- chỉ khái niệm : beaufy, courage (lòng dũng cảm), confidence (sự tự tin)
Question 188. l am aware of the need to obey the rules of the
competition
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
A. much
B. far
C. well
D. greatly
=> đáp án C - well aware : nhận thức rõ
- obey st = abide by st = conform to st : tuân theo cái gì
Question 189. A large corporation is broken down into many departments, each
of which has ......
A. responsibly unique
B. an unique responsibilities
C. uniquely responsibility
D. aunique responsibility
=> đáp án D
Question 190. The detective's (resourcefulness) helped him solve the mystery
A. assistance
B. skill
C. family
D. money
=> resourcefulness (n) = skill (n)
- resourceful (adj) = skillfull at doing st (adj)
Question 191. Try sornething sharp-smellihng ùnder her nöse', that might
if she's siill
uncouscious
A bring her to
B get her over
C put her forward
D bring her about
=> đáp án A : bring sb to = làm tỉnh lại ( các em toàn nhằm chọn sang đáp án B
^^. ko tồn tại get sb over
nhé, chỉ có sb get over là ai tỉnh lại, chứ ko phải làm ai tỉnh laiij
dịch : thử cho cái gì mùi nặng nặng gần mũi cô ta, nó có thể khiến cô ta tỉnh lại
nếu như cô ta vẫn bắt
tỉnh
Question 192. l† was the third time in six months that the bank had been held
A Over
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
B down
C out
Dup
=> đáp án C - hold up : làm đình trệ
dịch : đã là lần thứ 3 trong 6 tháng ngân hàng bị đình trệ
Question 193. Excessive exercise can a loss of appetite.
A affect
B result from
C bring up
D result in
=> đáp án D : result in : gây ra, dẫn đến
Ex : tập thể dục quá mức có thể gây ra việc mắt đi sự thèm ăn
Question 194. That bag looks very heavy carry It for you ?
A Am | goïing to
B Shail I
C WII I
D Would I
=> đáp án B : Shall đặc biệt chỉ dùng với We/l
Question 195. (Sheep) have been (domesticated) for (over) 5,000 (years ago)
=> đáp án D: bỏ "ago" đi
Question 196. Florida,......... this.Sunshine State, atfractS:mmany †ourists every
year
A.Is
B. known as
C. is known as
D. that is khown as
=> đáp án B : loại câu lược bỏ đại từ quan hệ ở dạng câu bị động
Question 197. Marilyn Monroe's story is well-known: an unhappy childhood,
¬ Several marriages and divorces, and eventual suicide
A. a struggle to become a star
B. she was struggling to become a star
C. she became a star
D. then a star she became
=> đáp án A : cấu trúc song song nối các cụm danh từ với nhau
dịch : câu chuyện của Monroe được biết đến rất nhiều : tuổi thơ ko hạnh phúc,
đấu tranh trở thành 1 ngôi sao, nhiều lần đính hôn và li dị, và cuối cùng là tự tử
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 198. Her political future ¡is now hanging by a
A. thread
B. cord
C. string
D. rope
=> đáp án A
- hang by a thread: ngàn cân treo sợi tóc
Question 199. I'm not all that interested in polifics and affairs.
A. actual
B. current
C. modern
D. recent
=> đáp án B
- current affairs : thời sự
Question 200. l know David Fletcher sight, but ve never been
introduced to him
A. at
B.in
C. by
D.on
=> đáp án C
- khow sb by sight : nhìn mặt bắt hình dong
Question 201. the fifth largest among the night planets that make up our
solar system.
A. The Earth being
B. The Earth is
C. That the Earth is
D. Being the Earth
=> đáp án B
dịch : trái đất là hành tinh lớn nhất thứ 5 trong 9 hành tinh cái mà hình thành nên
hệ thống mặt trời
Question 202. Gallileo's experiments with falling bodies, Pasteur's work with
disease germs, ...............on
heredity are significant events in the story of science
A. Also Mendel's research
B. and Mendel did research
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. And Mendel's research
D. despite Mendel's research
=> đáp án C
- các em đề ý đây là cấu trúc xong xong với từ nói là "and", người ta nối các cụm
danh từ với nhau :
"Gallileo's experiments with falling bodies" (thí nghiệm của ông G), Pasteur”s
work with disease germs
(công việc của ông P), and Mendel's research (và nghiên cứu của ông M)
Question 203. Thank you for taking the to phone me
A trouble
B effort
C care
D difficulty
=> đáp án A
- take the trouble to:do.something : mát công làm gì
Question 204. Stephen Foster wäs:øne Ø6f:Ameriea'sfmosft.popular and
(productive) song- wrliters,
composing more than two hundred songs in his lifetime.
A. prolific
B. gifted
C. industrious
D. renowned
=> đáp án A : productive (adj) : năng suất ,, thì trong câu này để phù hợp cả hoàn
cảnh ta chọn prolific
(adj) : sáng tác nhiều
Question 205. Plants (range) ¡in size (to) tiny, single-celled, blue-green algae,
(Invisible) the naked eyes,
to giant sequoias, the largest (living) plants
=> các em nên đặt tên cho các danh từ đề rút ngắn câu lại sẽ dễ nhìn hơn, điển
hình là ở đây là : single-
celled, blue-green algae, (invisible) the naked eyes => A,B,C
Sequoias, the largest (living) plants => X,Y
Viết lại câu sẽ còn là :
Plants (range) In size (to) tiny, A,BC, to giant X,Y
- range in size from...to (to...from) : sắp xếp theo kích cỡ
=> đáp án sai ở B : to => from
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Dịch : Thực vật được xếp theo kích cỡ từ nhỏ ,A,B,C đến lớn X,Y ^^
Question 206G ...........a successful rock star, a singer must have stage presence
and charisma in addition to mere musical talent
A. to become
B. becomes
C. in order becoming
D. for becoming
=> đáp án A (to V đứng đầu câu nhằm nhắn mạnh hành động, thường dịch là
"để")
dịch : để trở thành 1 ngồi sao nhạc rock thành công, 1 người ca sĩ cần phải hiện
diện đầy sức hút trên
khán đài thêm vào đó là tài năng âm nhạc
Question 207. Bacteria (lived) in the soil play a (vital role) (in recycling) the
carbon and nitrogen
(needed) by plants
=> câu này các em chú ý nhé §eớ 2.8ông'tùlà'live" #à ;'play", vậy chúng ta ngàm
hiểu trong câu này có 2
mệnh đề, viết tách ra sẽ là :
"Bacteria live in the soil. Bacteria play a vital role in recycling the carbon and
nitrogen needed by plants"
(Vi khuẩn sống trong đát. Vikhuän đồn§ vai tfö cñủ đạo.tfoñg việc tái chế carbon
và nitrogen cái mà cần
cho thực vật)
=> câu sử dụng mệnh đề quan hệ :
"Bacteria which live in the soil play a vital role in recycling the carbon and
nitrogen needed by plants"
=> khi rút gọn mệnh đề ta có câu như sau :
"Bacteria living in the soil play a vital role in recycling the carbon and nitrogen
needed by plants"
Question 208. Bill was on the verge of speeding when he saw the patrolman
a. Bill was given a speeding ticket by the patrolman
b. Bill was speeding when he saw the patrolman
c. Billwas about to speed when he saw the patrolman
d. Bill told the patrolman that he had not been speeding
=> đáp án C
to be on the verge of doing st = be about to do st: đự định làm gì
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
Question 209. Please don't It amiss If Ì make a few suggestions for
improvement.
A. think
B. take
C. assume
D.judge
=> đáp án B : take st amiss - làm ai bực mình, phật long
Question 210. Mr. Black did not (affirm his opinions) in a positive manner.
A. assert himself
B. assuage himself
C. arraign himself
D. astound himself
=> đáp án A
cùng học từ mới nhé ^^ :
- affirm = assert : khẳng định, quả quyết => Mr. Black không quả quyết quan
điểm của mình theo ướng
tích cực
- assert onself : đòi quyền lợi của mình
- assuage : làm dịu bớt, an ủi ai
- arraign : buộc tội, tố cáo
- astound : làm kinh ngạc, sửng §ốt
Question 211. If it is (kept) dry, a seed (can still sprout) (up to) forty years after
(their) formation
=> đáp án D. their sửa thành "its" . Chúng ta xác định được đối tượng ở đây là "a
seed”
- từ mới : sprout up - mọc lên, nảy màm
Question 212. Doctors advise people who are deficient Vitamin C to eat
more fruit and
vegetables.
A.in
B.of
C. from
D. for
- to be deficient in : thiếu cái gì
Question 213: ...........of economic cycles been helpful in predicting turning
points in cycles, they would
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
have been used more consistently
A. Psychological theories
B. Psychological theories have
C. Had psychological theories
D. Psychological have theories
=> đáp án C
- học sinh nhìn kỹ sẽ nhận ra được mệnh đề 2 có cấu trúc " S + would have P2"
=> ta sẽ nhớ ngay đến
câu điều kiện loại 3 :
lfS + had P2..., S + would have P2...
=> Đảo ngữ : Had S P2..., S would have P2...
Vậy đôi khi 1 câu rất là dài và nhiều từ mới, các em có thể chú ý tiểu tiết 1 chút là
sẽ chọn đc đáp án,
như ở câu này, đọc có thể ko hiểu gì, nhưng dựa trên ngữ pháp thì lại rất dễ
dàng
Question 214: The fyðøe of Plant.and animalife:livingfinsand around a pond
depends on the soil of the
pond,...........and the pond's location
A. What the quality of the water is
B. how ¡s the wafter quallty
C. The quality of the v/ater
D. what is the water quality
=> đáp án C
- chú ý "the soil of the pond,...........and the pond's location" , sẽ thấy rằng các
cụm danh từ được nối với
nhau, "đất của ao,... và vị trí của ao", vậy chỗ trếng chúng ta cần điền cũng sẽ là
1 cụm danh từ "the
quality of the water" (chất lượng của nước)
=> vậy khi làm đề, các em chú ý những từ nối "and", "or", nó có xu hướng nối
các loại từ với nhau, ví dụ
"danh từ, danh từ and danh từ” ; tính từ and tính từ...
Question 215: Greenhouse gases, like carbon dioxide, accumulate in the
atmosphere and...........from
escaping from the planet
A.To prevent the sun's heat
B. the sun's heat prevent
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
C. Prevent the sun's heat
D. the sun's heat prevents
=> đáp án C
- ta lại gặp từ nối "and" ^^, nó nối động từ thường với động từ thường,
"accumulate...and prevent...".
Question 216. ...............is caused by a virus was not known until 191 1
A. That measles
B. measles
C. as measles
D. what if measles
=> đáp án A
- Cấu trúc này thì ko có gì mới mẻ ^^ :
That + S1 + V1 + V (chính) +...
=> Chúng ta hiểu cụm : "That + S1 + V1" sẽ đóng 1 vai trò là chủ ngữ trong câu,
và V (chính) sẽ luôn chia
ở dạng số ít. Ví dụ trơng câựtïày:z"Thatfñeasles.is #ausếd by a virus" đóng vai
trò như một chủ ngữ và
"was not known until 1911" là vị ngữ (và các em đề to be chia ở dạng số ít là
"was
Dịch : Việc bệnh sót rét bị gây ra bởi virus vẫn chưa được biết cho đến năm
1911
Question 217. l† costs me a fortune, but | don't regret...............a year travelling
around the world
A. Spent
B. to spend
C. spending
D. have spent
=> đáp án C : regret + Ving : tiếc vì đã làm gì
Question 218. ............... not until 1915 that the cinema really became an
Industry
A.lfis
B.itwas
C. there is
D. there was
=> đáp án B
Question 219: All his plans for starting his own business felj_ _
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
A. through
B. down
C.in
D. away
=> đáp án A
- fall through : hỏng thất bại/ không đi đến đâu
dịch : Toàn bộ kế hoạch khởi sự kinh doanh của anh bị đỗ bể
- fall down : rơi xuống, ngã xuống
- fall in : sập, sụp để
- fall away : tróc ra, bong ra
Question 220: | have never been windsurfing, but l'd love to have at ít
A. a look
B. ataste
C. a trial
D.ago
=> đáp án D
- have a go to do sfh:: thử làm việc gì
Thích Tiếng Anh|thichtienganh.com - Chia sẻ tài liệu Tiếng Anh hay nhất
