Quesition 1. raiding for camels was a significant part of Bedouin life has been documented in Wilfed Thesiger s Arabian Sands.
A. That
B. Which
C. What
D. Where
A
Question 2. The little boy pleaded not to leave him alone in the dark.
A. on his mother
B. his mother
C. with his mother
D. at his mother
C
Quesition 3. ..., the people who come to this club are in their twenties and thirties.
A. By and large
B. Altogether
C. To a degree
D. Virtually
A
Question 4. The TV station, in to massive popular demand, decided not to discontinue the soap Opera.
A. reaction
B. response
C. answer
D. rely
B
Question 5. His emotional problems from the attitudes he encountered as a child, I think.
A. stem
B. flourish
C. root
D. sprout
A
Question 6. Pete was born and brought up in Cornwall and he knows the place like the...
A. nose on his face
B. back of his hand
C. hairs on his head
D. teeth of his mouth
B
Question 7. British.and.Australian people share the same language, but in other respects they are as different as
A. cats and dogs
B. salt and pepper
C. chalk and cheese
D. here and there
C
Question 8. Rows and silences are and parcel of any marriage.
A. package
B. stamps
C. packet
D. part
D
Question 9. Ancient Egyptians mummified their dead through the use of chemiecals, .............ancient Peruvians did through natural processes.
A. because
B. whereas
C. even though
D. whether or not
B
Question 10. Donit..... to any conclusion before you know the full facts.
A. rush
B. dive
C. leap
D. fly
C
Question 11. A few animals sometimes fool their enemies to be dead.
A. have been appearing
B. to be appearing
C. to appear
D. by appearing
D
Question 12. On no account __ ¡in the office be used for personal materials.
A. the photocopy machines
B. the photocopy machines should
C. should the photocopy machines
D. does the photocopy machines
C
Question 13. The ____ ofthe bank where he worked was not in the center of the City.
A. branch
B. seat
C. house
D. piece
A
Question 14. from BilI, all the students said they would go.
A. Exept
B. Only
C. Apart
D. Separate
C
Question 15: [posifion of the.main-stress]
A. vacancy
B. calculate
C. delicious
D. furniture
C
Question 16. my opinion, French cheese ¡is better than English cheese.
A. For
B. To
C. By
D. In
D
Question 17. When | bought the shoes, they me well but later they were too tight at home
A. matched
B. fitted
C. suited
D. went with
B
Question 18. The purpose of phonetics is____ an inventory and a description of the sounds found in speech.
A. provide
B. provided
C. to provide
D. being provided
C
Question 19: They received a ten-year sentence for ____armed robbery .
A. making
B. doing
C. committing
D. practicing
C
Question 20. the hijacker plane landed, it was surrounded by police.
A. As soon as
B. While
C. Just
D. Until
A
Question 21. Thịs magazine is very good. If you like reading, you should to ___
A. buy
B. subscribe
C. contribute
D. enroll
B
Question 22. In life ___ can make a mistake. We're all human .
A. anyone
B. someone
C. some people
D. not anybody
A
Question 23. “Want me to turn up the heater?”
A. Please don't. Is quite warm here.
B. Ifs my pleasure.
C. No, go right ahead.
D. Thanks, [Il be right back.
A
Question 24. He'll be very upset if you his offer of help.
A. turn away
B. turn from
C. turn down
D. turn against
C
Question 25. Do you have any objections.......... this new road scheme?
A. at
B. with
C. to
D. for
C
Question 26. The police set a...................†o catch the thieves.
A. plan
B. device
C. snare
D. trap
D
Question 27. Although he was ..............., he agreed to play tennis with me.
A. exhaustion
B. exhausted
C. exhausting
D. exhaustive
B
Question 28. | didn't know how to do the job. But now I am making progress.
A. First
B. First of all
C. At first
D. At the first.
C
Question 29. Language could......... more quickly If there were more language exchange programs.
A be learning
B have learned
C have learning
D be learned
D
Question 30. She won:the award for .............her whole life to looking after the poor.
A. paying
B. devoting
C. causing
D. attracting
B
Question 31. Although the exam was difficult,
A. most of
B. none of
C. afew
D. a lot
A
Question 32. The mirror was broken. the students passed it.
A. accident
B. accidental
C. accidentally
D. by accident
C
Question 33. Some snakes lay eggs, but _______ give birth to live offspring
A. other 
B. the other
C. others
D. the others
C
Question 34. I can remember _________ you about this three times already.  
A. telling  	
B. to tell  	
C. told  	 	
D. tell
A
Question 35. Don‟t  worry about the party. I‟ll _________ to it. 
A. offer 	
B. care 	
C. see 	
D. devote
C
Question 36. _____________ have made communication faster and easier through the use of e-mail and the Internet is widely  recognized. 
A. It is that computers 	
B. That computers 	
C. Computers that 	
D. That it is computers 
B
Question 37. _________ you should do now is to take a long holiday 
A. That 	
B. Which 	
C. What 	
D. It 
C
Question 38 ____________  you to be offered that job, would you have to move to another city? 
A. Provided that 	
B. Should 	
C. Were 	
D. Had 
C
Question 39. ___________Katie, an old friend of mine, on the way home from work yesterday. 
A. came into 	
B. ran into 	
C. call off 	
D. get into
B
Question 40. Tom was wearing a suit, ___________ was unsuitable for an informal gathering. 
A. and                             	
B. it                        
C. which                       	
D. that 
C
Question 41. Anne: "Make yourself at home".         -- John : "._________________." 
A. Yes, Can I help you?
B. Not at all. Don't mention it.   
C. Thanks! Same to you.    	
D. That's very kind. Thank you  
D
Question 42. My car would not start ____________ Jenny‟s started immediately. 
A. whereas 	
B. though 	
C. however 	
D. nevertheless
A
Question 43. You work very hard. I‟m sure you‟ll have no _______ the exam .  
A. difficulties of passing 	
B. difficulty passing 
C. difficulties to pass 	 	
D. difficulty to pass 
B
Question 44. _____________________ director must have surprised all the staff. 
A. You nominated 	 	
B. Your being nominated 
C. You have been nominated 	
D. Your nominating
B
Question 45. This is such an important question that we can‟t _________________thinking it over. 
A. point 	
B. use 
C. help 	
D. stand 
C
Question 46. ________________ the Christmas shopping season begins. 
A. That is after Thanksgiving 	
B. After Thanksgiving it is 
C. It is after Thanksgiving that 	
D. It is Thanksgiving that 
A
Question 47. My new glasses cost me _______ the last pair I bought last month. 
A. more than three times   	
B. three times as much as  
C. more three times than  	
D. as much three times as  
B
Question 48. You will find their house __________ you take a good street map with you. 
A. as long as 	
B. even if 	
C. unless 	
D. otherwise
C
Question 49. By the end of last March, I _____ English for five years. 
A. was studying 	 
B. would be studying 
C. has been studying 	 
D. had been studying 
D
Question 50. You‟d better stop spending money, _______ you will end up in debt 
A. unless 	   
B. otherwise 	
C. if 	
D. in case 
A
Question 51. The people in my class, _____ are very friendly. 
A. most of international students 	
B. the most international students 
C. almost international students 	
D. mostly  international students 
C
Question 52. He is determined to finish the job _____________ long it takes 
A. whenever 	  
B. whatever 
C. no matter 	
D. however 
C
Question 53. She _____ for lost time by studying at weekends. 	
A. got up 	
B. set about 	
C. made up 	
D. put in 
B
Question 54. What is your opinion about Bob‟s condition?  - I recommend ___________ as much as possible. 
A. him rest 	
B. that he rests 	
C. that he rest 	
D. him to rest 
C
Question 55. Alan and Sue ___________ an argument. They are not speaking to each other. 
A. must have 	
B. must have had 	
C. might have 	
D. might had 
C
Question 56. ______________________, we tried our best to complete it. 
A. As though the homework was difficult 	
B. Thanks to the difficult homework     
C. Difficult as the homework was 	
D. Despite the homework was difficult
B
Question 57.  Only when the ground is kept moist, _________________ germinate. 
A. will grass seeds       
B. grass seeds will 	
C. does grass seeds 
D. grass seeds does 
D
Question 58. She would rather I ________ harder now. 	
A. study 	   
B. studying 	
C. am studying 
D. studied 
A
Question 59. The concert didn‟t come ______ our expectations. 	
A. up to 	
B. up against 	
C. round 
D. up with
D
Question 60. Excuse me, is anybody sitting here?   -“_________________________”.  	 
A. No, thanks. 	 	
B. Yes, I am so glad 	 
C. Sorry, the seat is taken 	    
D. You are welcome.
D 
Question 61. My uncle _______ golf when he retired from work.     
A. took on      	
B. took up     	
C. took over     	
D. took after 
C
Question 62. By the end of next month, we _______ our English course. 
A. have completed 	
B. will be completed 
C. will have completed 	
D. completed 
D
Question 63. You should be responsible for_______ you have done. 
A. that 	
B. why 	
C. which       	
D. what 
A
Question 64. _______________ in the US in 1977, this festival is celebrated with feasts and songs in the home for seven days and nights. 
A. Africa introduced 	 	
B. Africa introducing  	
C. Introducing from Africa 	
D. Introduced from Africa 
A
Question 65. ______________ she spoke did I realized that she was English. 
A. No sooner 	
B. No longer 	
C. Not until 	
D. Hardly 
A
Question 66. I'm not opposed to ______ with us, as long as it's only for a few days. 
A. them to stay  	
B. them staying 	
C. their stay   	
D. their staying 
C
Question 67. Henry_______________ a rich man today if he had been more careful in the past. 
A. will have been 	
B. will be 	
C. would have been 	
D. would be 
D
Question 68. _________ do women do all the housework with their hands. 
A. No sooner 	
B. Not until 	
C. No more 	
D. No longer 
B
Question 69. Please forgive me, I don't ___________ to upset you.     
A. think      	
B. mind       	
C. mean     	
D. suppose 
A
Question 70. _______ we have finished the course, we should start doing more revision work .  
A. For now  	
B. Now that  	
C. Ever since 
D. By now
D 
Question 71. _________ we heard at the conference was encouraging. 	  
A. That 	
B. Where 	
C. When
D. What
B 
Question 72. I„d _________ you didn‟t leave just at the moment. 	  
A. rather 	
B. like 	
C. better 
D. love 
B
Question 73. Forget it. It is no use crying over spilt _________. 	
A. water 	
B. juice 	
C. milk 	
D. lemonade 
C
Question 74. Smith knew that he could make a success of the little weekly newspaper in the long _______. 
A. time 	
B. run 	
C. distance 	
D. step 
A
Question 75. ________ that she could not say anything. 
A. Upset was she  	
B. However upset was she     
C. So upset was she that  	
D. So upset she was  
A
Question 76. I ________ my best suit at the party last night - everyone else was very casually dressed. 
A. needn't wear 	
B. mustn't wear  	
C. needn't have worn 	
D. mustn't have worn 
C
Question 77. By far, _________________________ of Saudi Arabia is oil.          
A. it is the most important export      
B. the most important export  
C. the most important export is                               	
D. that it the most important export 
D
Question 78. Who did you invite to dinner last night? – No one _______ than Frank and his family. 
A. another 	
B. the other 	
C. other 	
D. the others
B  
Question 79. The man who lives opposite us sometimes comes __________ for a cup of coffee. 
A. over 	
B. off  	
C. on  
D. to 
C
Question 80. I have three brothers, _____________ are businessmen. 	
A. that all of them 	
B. who they all 	
C. all of whom 
D. who all of them
D
Question 81. It was _________________ that we spent the whole day at the beach. 
A. so nice a weather 	
B. such nice weather 
C. such nice a weather 	
D. so a  nice weather 
B
Question 82. “ What are you going to buy in this store?”_ “ Nothing, _________ want is too much expensive” 	 
A. That I 	
B. What I 	
C. That what I 
D. What do I
D
Question 83. There‟s no ______ fixing that toy. He‟ll just break it again. 	 
A. point 	
B. worth 	
C. harm 
D. good
A
Question 84. It is important that he ____________ with Dr. Baker immediately. 	 
A. will speak 	
B. speaks 	
C. speak 	
D. speaks 
D
Question 85. I was just walking along the street when I __________ someone I hadn't seen for years. 
A. came across 	
B. came over 	
C. came by 	
D. came off 
A
Question 86. “Which of the two boys is granted a scholarship? “ - “_________ of them is .” 
A. All 	
B. None 	
C. Neither 	
D. Both 
B
Question 87. I cannot stay up late at night. I prefer ___________ early. 
A. turning on 	  	
B. turning up 	 	  	
C. turning in   	
D. turning out 
A
Question 88. The classroom has not electric fan, ___________ is quite different from that in the advertisement. 
A. what 	
B. who 	
C. which 	
D. that 
D                          
Question 89. She is so absent-minded.. She _______________ her cell phone three times. 
A. lost 	
B. was losing 	
C. has lost 	
D. had lost
C 
Question 90. He always did well at school, despite ___________his early education disrupted by illness. 
A. being 	
B. having 	
C. putting 	
D. sending
C   
Question 91. Tom has never been to Madrid, but he talks as if he ______ there himself. 
A. is 	
B. was 	
C. were 	
D. has been 
A
Question 92. ___________________about genetic diseases has increased is welcome news. 
A. Scientific knowledge                           	
B. It was scientific knowledge        
C. Though scientific knowledge              	
D. That scientific knowledge 
C
Question 93. You looked tired. _____________________ hard all day? 
A. Were you working 	
B. Have you been working 	
C. Do you work 	
D. Are you working 
A
Question 94. ______________ that the company has shown rapid growth in the last two ears. 
A. It is reported  	
B. They are reported 	
C. The report was
D. Reporting
D 
Question 95. Doing a lot of homework may ___________you to pass the exam. 	  
A. make it easier for  	
B. make easier for  	
C. be easy for  
D. make easy that
C
Question 96. If you need any support, you can _________ me to back you up.              	 
A. believe on          	
B. rely on        	
C. depend on     	
D. put on 
C
Question 97. It is time the government _________measures to reduce the current high unemployment rate.  
A. takes 	
B. take 	
C. took
D. must take 
B
Question 98. _________________ nowadays buys goods on the Internet 
A. Many people  	
B. Almost people 	
C. Most people 	
D. Many a person 
C 
Question 99. On being told about her sack ____________________. 
A. her boss felt sorry for Mary   	
B. Mary was shocked   
C. Mary's face turned pale   	
D. Mary‟s reaction was normal 
C
Question 100. They live on a busy street. _______________ a lot of noise and pollution from traffic. 
A. It must be 	
B. It must have 	
C. There must have 	
D. There must be 
A	    
Question 101. It is essential that Alice __________ Tom of the meeting tomorrow. 
A. remind 	
B. reminds 	
C. will remind 	
D. must remind 
C
Question 102. ____________ seemed a miracle to us. 
A. His recover after so soon  	
B. That he recovered so soon  	
C. His being recovered so soon 	
D. When he had recovered so soon
D  
Question 103. Remember to ____________ the campfire before you leave. 
A. put off 	
B. put down 	
C. put out 
D. put up
C
Question 104. _________ you visit him, give him my best wishes. 	  
A. Could 	
B. Would 	
C. Should
D. Might
A 
Question 105. ___________ more help, I can call my neighbor. 	  
A. Should I need 	
B. I have needed 	
C. I should need  
D. be watered 
C 
Question 106. I have never been windsurfing, but I'd love to have________ at it. 	 
A. a trial  	
B. a look  	
C. a taste 
D. being watered
D 
Question 107. ______________you have watched, which film impresses you most ?  
A. All of films  	
B. All of the films  	
C. Of films all  
D. Of all the films
A
Question 108. I am _________tired to think about that problem at the moment. 	 
A. nearly 	
B. simply 	
C. much more 	
D. far too 
B
Question 109. The teacher as well as all the students ______ very excited about going camping next week.  
A. was  	
B. were                 	
C. is  	
D. has been 
D
Question 110. ______he does sometimes interests me a lot.  
A. When  	 
B. Why  	
C. What  	
D. How 
D
Question 111. ______________ of the students in my class could solve the problem yesterday. 
A. Not much 	
B. No 	
C. None 	
D. Neither 
B
Question 112. People who work as hard as Bill Gates are few and far ________. 
A. away 	
B. between 	
C. from 	
D. off 
C
Question 113. John was praised for his bravery, _______ his colleagues were criticized for their cowardice.  
A. though 	
B. whereas 	
C. however 	
D. therefore 
A
Question 114. We insist that a meeting________ as soon as possible. 
A. be held 	
B. is held 	
C. were held 	
D. will be held
B 
Question 115. _____________ I‟m concerned , it‟s quite all right for you to leave early.  
A. As long as 	
B. As far as  	
C. As well as 	
D. As much as
B 
Question 116. They are good friends, but in terms of sports, they are worlds ___________. 
A. away 	
B. separate 	
C. apart 	
D. different
D 
Question 117. Her husband treated her badly. I'm surprised she ___________________ it for so long. 
A. put up with 	
B.  put off 	
C. put through 
D. put up 
B
Question 118. Our school doesn‟t break ______ until the end of July. 	
A. out 	
B. in 	
C. off 
D. up
D
Question 119. AIDS is ______________ that scientists are doing research to find a cure. 	 
A. a so serious disease 	
B. so a serious diseases 	
C. so serious a disease 
D. a such serious disease
A
Question 120. _______________ trying to make him change his mind. 	  
A. It‟s no point 
B. It‟s no hope       
C. It‟s useless  
D. It's no use    
C     
Question 121. I think you should choose ________ color. This one is too dark. 	 
A. other 	
B. another 	
C. the other 
D. others 
D
Question 122. Were she ten years younger, she ______________ the beauty contest. 	
A. will enter 	
B. had entered 	
C. would enter
D. would have entered 
B 
Question 123. I don‟t think he will get ________ the shock in such a short period of time. 		  
A. off 	
B. out 	
C. over 
D. away 
A
Question 124. You __________ give me a lift. I can easily catch a bus. 		 
A. don‟t have 	
B. needn’t 	
C. don‟t need 	
D. mustn‟t 
C
Question 125. Martin tried on three jackets, ___________ fitted him. 
A. none 	
B. none of which 	
C none of them 	
D. not 
C
Question 126. I have English classes ________ day ; on Mondays, Wednesdays and Fridays. 
A. all other 	
B. each other 	
C. every other 	
D. any other 
C
Question 127. _______________ caused certain diseases such as malaria was not known until the early 20th century. 
A. That mosquitoes 	
B. Mosquitoes 	
C. Since mosquitoes 	
D. Mosquitoes which 
C
Question 128. It‟s essential that every student __________ the exam before attending the course. 
A. pass 	
B. passes 	
C. would pass 	
D. passed 
C
Question 129. - Did your brother go to France ?   - No,  our parents suggested that we_____________ there at night. 
A. won‟t go 	
B. don‟ t go  	
C. not go 	
D. not to go 
D 
Question 130. _____________________ appear, they are really much larger than the Earth. 
A. As the small stars 	
B. The stars as small 	 
C. Despite of the small stars   	
D. Small as the stars  
D
